[煙鏟末日]吸煙會令武漢肺炎感染更嚴重！

Smoking or Vaping May Increase the Risk of a Severe Coronavirus Infection

Though few studies have investigated the connection specifically, cigarette smoke and vaping aerosol are linked to lung inflammation and lowered immune function

Smoking or vaping could make you more vulnerable to a severe infection with the novel coronavirus, some experts say.

Although there have not been many studies investigating this link specifically, a wealth of evidence suggests that smoking suppresses immune function in the lungs and triggers inflammation. There have been far fewer investigations of vaping, but preliminary research suggests it may do similar damage. And both long-term smokers and e-cigarette users are at a heightened risk of developing chronic lung conditions, which have been associated with more severe cases of COVID-19, as the disease caused by the new virus is called. Scientists say it therefore seems reasonable to assume that smoking—and possibly vaping—could increase the risk of developing a serious infection from the coronavirus.

“All these things make me believe that we are going to have more severe cases—especially [in] people who are [long-term] smokers or vapers,” says Melodi Pirzada, chief of pediatric pulmonology at NYU Winthrop Hospital on Long Island.* She has not treated COVID-19 patients herself, “but it is definitely common sense to think that once you have a history of smoking or vaping, the whole airways, the defense mechanism of your lungs—everything changes,” she says.

Very little research has looked directly at whether smoking or vaping increases a person’s risk of severe COVID-19. A preprint study in China found that men were slightly more likely than women to be hospitalized for coronavirus infections, and scientists say this observation could be related to the fact that in the country, vastly more men than women smoke. (The paper, which has not been peer-reviewed, has been withdrawn because it was based on early data. It will be replaced with a more up-to-date version soon, the authors write.) Another study, which has been published online in the Chinese Medical Journal, involved 78 patients with COVID-19 and found that those with a history of smoking were 14 times as likely to develop pneumonia.**

There is substantial scientific literature showing that smoking inflames the lungs and suppresses immune function. “For regular smoking, we know it inhibits the ciliary clearance of the airways,” Pirzada says. “We have these little [hairlike] structures known as cilia, and they are responsible for taking the toxins and the mucus out of our airways and clearing the lungs when we cough. We know that that is affected when you smoke and when you vape.”

During a respiratory infection in the lungs, there tends to be an influx of white blood cells called neutrophils—the first responders that start killing the pathogen—followed by an influx of lymphocytes—which are responsible for clearing the infection. “There’s a very coordinated series of events that take place when you do become infected with a virus,” says Ray Pickles, an associate professor of microbiology and immunology at the University of North Carolina at Chapel Hill. “These are probably the events that take place in the vast majority of us as individuals, whether we’re infected by influenza or whether we’re infected by SARS-CoV-2,” as the new coronavirus is known. “I think once you start perturbing this sequence of events in any which way or direction, that’s when things can go awry.”

Smoking is a known risk factor for influenza, says Robert Tarran, a professor of cell biology and physiology at Chapel Hill. “People who smoke are immunosuppressed to some degree,” Tarran says. “They make more mucus. It doesn’t clear the lungs as well. There are pro-inflammatory changes; immune cells are changed as well. And all that leads up to, basically, they’re more likely to get viruses and have a worse outcome.”

Vapers’ risk of viral infections has not been studied much, although there are some epidemiological studies suggesting they are more likely to get respiratory infections, Tarran says. And animal studies provide some clues. Mice that were exposed to e-cigarette aerosol and then inoculated with Streptococcus pneumoniae bacteria or influenza A were less likely to survive. And vaping may interfere with neutrophil function, some studies suggest. Scientists at Chapel Hill have shown that e-cigarette use suppresses the activity of immune- and inflammatory-response genes in nasal cells—more so even than smoking. And a preprint study found that the gene that encodes the receptor ACE2, which the novel coronavirus uses to infect cells, is more active in smokers than nonsmokers.

Of course, none of these studies directly show that smoking or vaping increases the severity of COVID-19 infections; it is not clear to what extent they can be extrapolated to the current pandemic. But given that smoking and vaping do well-established harm to the immune system, it seems prudent to assume they might make coronavirus infections worse.

“I think that a sensible thing to do for people is to stop smoking and stop vaping—and avoid secondhand exposure,” says Stanton Glantz, director of the Center for Tobacco Control Research and Education at the University of California, San Francisco. “We don’t have every little detail on this nailed down,” he says. “But based on what we know, generally, about smoking and e-cigarettes—and in particular about smoking and COVID-19 from people who are already sick, from one study in China—it stands to reason that you would lower your risk if you stopped doing these things.” After all, Glantz adds, “what’s the downside?”

吸煙電子煙與藥物濫用患者感染新冠肺炎風險高
2020年03月20日 08:39

即時加國

美國疾病預防控制中心更新對新型冠狀病毒的建議，除了長者及長期病患者感染風險較高之外，吸煙、吸食電子煙及患有藥物濫用症的人士，感染新冠肺炎的風險同樣較高。

美國國立藥物濫用研究所所長Nora Volkow醫生表示，研究界應該警惕新冠肺炎可能會嚴重打擊某些患有藥物濫用症的人士。

Volkow表示，由於新冠肺炎主要攻擊肺部，故此，吸煙、吸食大麻及吸食電子煙的人士，可能會受到同樣的威脅。

煙草研究控制與教育中心主任兼醫學教授Stanton Glantz表示，當某些人的肺部，暴露於流感或其他感染時，吸煙或吸食電子煙的不良後果，較不吸煙或不吸食電子煙的人更為嚴重。

Glantz表示，吸食電子煙會影響肺部功能，因為會透過影響纖毛而影響鼻腔的免疫功能。

美國疾病預防控制中心指出，新冠肺炎住院患者中，44歲以下年輕人佔很大比例。

Glantz表示，部分住院的患者更是30歲以下，其中部分是有吸食電子煙的習慣，但至今未有研究數據確認兩者是有關係。

吸煙人士受感染後，患嚴重併發症的風險一般會較高，例如急性呼吸窘迫綜合症。

Glantz引述中國1項研究指出，吸煙人士若果感染新冠病毒，死亡率會較不吸煙人士高出14倍。

肺癌都唔驚我驚肺炎?收皮啦

一諗起長期直接吸入燒草產生既微粒同廢氣入肺就覺得班友在玩命

肺炎只係令班友提早收皮

所以萬寶路個老細係咪死撚緊，佢都中咗

你幾時見賣毒品嘅會自己食？

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署